[US-O11_insignia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US-O11_insignia.svg "fig:US-O11_insignia.svg")

**五星上将**（），相当于其他一些国家的[元帅](../Page/元帅.md "wikilink")，也是美国第二高的军阶和目前可以获得的最高軍銜。历史上只有9人拥有此軍銜。该军衔仅在战时授予。

## 设立

第78届[美国国会在](../Page/美国国会.md "wikilink")1944年12月14日通过[公法第](../Page/公法.md "wikilink")482条，設立**陸軍五星上將**
（General of the Army）和**海軍五星上將**（Fleet
Admiral）的[军衔](../Page/军衔.md "wikilink")，从那时起美国就有等同于英国和苏联[元帅的军衔了](../Page/元帅.md "wikilink")。五星上將起初只作为临时军衔，第79届国会于1946年3月23日使它成为永久性军衔。[美国空军建立后](../Page/美国空军.md "wikilink")，也设立同等的**空军五星上将**（General
of Air Force）。

[File:Army-USA-OF-10.svg|陆军五星上将肩章](File:Army-USA-OF-10.svg%7C陆军五星上将肩章)
<File:US> Navy O11 insignia.svg|海军五星上将标志 <File:US> Air Force O11
shoulderboard.svg|空军五星上将肩章

## 历史上的同名军衔

[US_Army_General_insignia_(1866).svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US_Army_General_insignia_\(1866\).svg "fig:US_Army_General_insignia_(1866).svg")和[威廉·T·谢尔曼曾使用的上将](../Page/威廉·T·谢尔曼.md "wikilink")（General
of the Army）军衔标志\]\]

在1866年7月25日，[美国国会授予](../Page/美国国会.md "wikilink")[尤利塞斯·S·格兰特上将](../Page/尤利塞斯·S·格兰特.md "wikilink")（General
of the Army of the United
States）军衔，这一军衔也于1869年授予[威廉·T·谢尔曼](../Page/威廉·T·谢尔曼.md "wikilink")，于1888年授予[菲利普·H·谢里丹](../Page/菲利普·H·谢里丹.md "wikilink")（Philip
Sheridan）（在死前几个星期）。在设立这一军衔以前，最高军衔为中将，因此此时的General of the
Army应视为上将。他们去世之后，美国国会取消此军衔。

## 更高的军衔

美国最高军衔为“合众国[特级上将](../Page/特级上将.md "wikilink")”（General of the Armies of
the United States），相当于其他国家的[大元帅](../Page/大元帅.md "wikilink")。

1919年9月3日，美国国会授予[约翰·J·潘兴](../Page/约翰·J·潘兴.md "wikilink")（）特级上将军衔。当时标志为与一般上将不同的4星，潘兴逝世之后，这个军衔停止使用。

|                                                                                                                                             |                                                    |
| ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------- |
| [US-O7_insignia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US-O7_insignia.svg "fig:US-O7_insignia.svg")                                       | [准将](../Page/准将.md "wikilink")（Brigadier General）  |
| [US-O8_insignia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US-O8_insignia.svg "fig:US-O8_insignia.svg")                                       | [少将](../Page/少将.md "wikilink")（Major General）      |
| [US-O9_insignia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US-O9_insignia.svg "fig:US-O9_insignia.svg")                                       | [中将](../Page/中将.md "wikilink")（Lieutenant General） |
| [US-O10_insignia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US-O10_insignia.svg "fig:US-O10_insignia.svg")                                    | [上将](../Page/上将.md "wikilink")（General）            |
| [General_of_Armies_insignia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:General_of_Armies_insignia.svg "fig:General_of_Armies_insignia.svg") | 潘兴曾使用的**特级上将（General of the Armies）**              |
|                                                                                                                                             |                                                    |

1976年，在美國獨立200周年之际，美国国会通过法令，将[乔治·华盛顿提升为合众国特级上将](../Page/乔治·华盛顿.md "wikilink")，使其军衔不低于任何其他美国将军。

## 五星上将名單

### 陆军（共4人）

  - [乔治·卡特利特·马歇尔](../Page/乔治·卡特利特·马歇尔.md "wikilink") 1944年12月16日
  - [道格拉斯·麦克阿瑟](../Page/道格拉斯·麦克阿瑟.md "wikilink") 1944年12月18日
  - [德怀特·艾森豪威尔](../Page/德怀特·艾森豪威尔.md "wikilink") 1944年12月20日
  - [奧馬爾·布拉德利](../Page/奧馬爾·布拉德利.md "wikilink") 1950年12月20日

<File:General> George C. Marshall, official military photo,
1946.JPEG|[乔治·卡特利特·马歇尔](../Page/乔治·卡特利特·马歇尔.md "wikilink")
<File:Douglas> MacArthur
58-61.jpg|[道格拉斯·麦克阿瑟](../Page/道格拉斯·麦克阿瑟.md "wikilink")
<File:Dwight_D._Eisenhower_as_General_of_the_Army_crop.jpg>|[德怀特·艾森豪威尔](../Page/德怀特·艾森豪威尔.md "wikilink")
<File:General> of the Army Omar
Bradley.jpg|[奧馬爾·布拉德利](../Page/奧馬爾·布拉德利.md "wikilink")

### 海军（共4人）

  - [威廉·D·莱希](../Page/威廉·D·莱希.md "wikilink") 1944年12月15日
  - [恩斯特·约瑟夫·金恩](../Page/恩斯特·约瑟夫·金恩.md "wikilink") 1944年12月17日
  - [切斯特·威廉·尼米兹](../Page/切斯特·威廉·尼米兹.md "wikilink") 1944年12月19日
  - [小威廉·弗雷德里克·哈尔西](../Page/小威廉·海爾賽.md "wikilink") 1945年12月11日

<File:William> Leahy
cropped.jpg|[威廉·D·莱希](../Page/威廉·D·莱希.md "wikilink")
檔案:Ernest King.jpg|[恩斯特·约瑟夫·金恩](../Page/恩斯特·约瑟夫·金恩.md "wikilink")
檔案:Fleet Admiral Chester W. Nimitz
portrait.jpg|[切斯特·威廉·尼米兹](../Page/切斯特·威廉·尼米兹.md "wikilink")
檔案:W Halsey.jpg|[威廉·海爾賽](../Page/威廉·海爾賽.md "wikilink")

### 空军（1人）

  - [亨利·阿诺德](../Page/亨利·阿诺德.md "wikilink")
    1944年12月21日（最初为[陆军五星上将](../Page/美国陆军.md "wikilink")，1947年[空军成为独立军种](../Page/美国空军.md "wikilink")，1949年5月7日改为**空军五星上将**）

檔案:021002-O-9999G-013.jpg|[亨利·阿诺德](../Page/亨利·阿诺德.md "wikilink")

## 注释

## 参考文献

<references />

  - [The Origin of the Ranks and Rank Insignia Now Used by the United
    States Armed
    Forces](https://web.archive.org/web/20071228084516/http://www.history.navy.mil/trivia/triv4-5m.htm)
  - [General of the Armies of the United States and General of the Army
    of the United
    States](http://usmilitary.about.com/library/milinfo/armyorank/blgoa.htm)
  - 徐海燕，孙浩，美国军衔军装服饰图鉴，金城出版社，2007，ISBN 9787800849626

## 参见

  - [元帅](../Page/元帅.md "wikilink")
  - [大元帅](../Page/大元帅.md "wikilink")
  - [第二次世界大戰各國指揮官列表](../Page/第二次世界大戰各國指揮官列表.md "wikilink")
  - [盟軍最高司令](../Page/盟軍最高司令.md "wikilink")

{{-}}

[美国五星上将](../Category/美国五星上将.md "wikilink")